\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[slantfont, boldfont]{xeCJK}
\usepackage{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{colortbl}
\usepackage[top = 1.0in, bottom = 1.0in, left = 1.0in, right = 1.0in]{geometry}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}


\setCJKmainfont{SimSun}
\setCJKmonofont{SimSun}

\setmainfont[BoldFont={SimHei},ItalicFont={KaiTi}]{SimSun}
\setsansfont[BoldFont=SimHei]{KaiTi}
\setmonofont{NSimSun}

\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
\setlength{\parindent}{2em}

\newcolumntype{Y}{>{\columncolor{red}}p{12pt}}
\newcolumntype{N}{>{\columncolor{white}}p{12pt}}

\title{《跳蚤国王饮水记》验题+造题报告}
\author{王逸松}
% \date{}
% \title{???}
% \author{???}


% \lstset{numbers=left,
% numberstyle=\tiny,
% keywordstyle=\color{blue!70}, commentstyle=\color{red!50!green!50!blue!50},
% frame=shadowbox,
% rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20}
% }

\lstset{
  % language=[ANSI]c,
  basicstyle=\small,
  numbers=left,
  keywordstyle=\color{blue},
  numberstyle={\tiny\color{lightgray}},
  stepnumber=1, %行号会逐行往上递增
  numbersep=5pt,
  commentstyle=\small\color{red},
  backgroundcolor=\color[rgb]{0.95,1.0,1.0},
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  frame=shadowbox, framexleftmargin=5mm, rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20!},
% frame=single,
%  TABframe=single,
  tabsize=4,
  breaklines=tr,
  extendedchars=false %这一条命令可以解决代码跨页时，章节标题，页眉等汉字不显示的问题
}


\begin{document}
\maketitle

% \tableofcontents

% \newpage


\section{题面检查}

没有问题。

\subsection{数学 \& 逻辑表达}

没有问题。



\section{输入数据检查}

已实现输入数据的validator（见val.cpp），并对每个输入文件进行测试（见val\_all.sh和val\_all\_out.txt）。

% 发现如下问题：
% \begin{itemize}
%   \item \textbf{所有输入文件} 第二行最后没有换行
%   \item \textbf{drink9.in} 题面里说 $p = 40$，而数据里 $p = 5$。
% \end{itemize}

已对sample\ data/drink.in进行检查，没有问题。

\section{输出数据检查}

输出数据是用本人的程序生成的，用了一位验题人写的jiangge.cpp来验证，所有输出都正确，详见test\_jiangge.sh和test\_jiangge\_out.txt。

\textbf{[2016-07-16 18:30 update]}
第20组数据有更新，重新运行validator和jiangge的程序之后，都没有发现问题。


\section{测试每一个相关程序}

下发的decimal库和这题的SPJ都是本人写的，正在找其他人测试。

% \section{测试数据强度}

% TODO



\end{document}
